涉藏毒警稱遭同袍栽贓 被捕時失禁 衣物呈堂證褲袋穿窿

【本報訊】休班高級警員晚上密會毒品疑犯後遇同袍追截，疑被搜出身藏毒品「K仔」。男警否認一項藏毒罪受審，刑事情報科探員稱制服男警後，對方突當街報稱「瀨屎」，拒蹲下鎖手銬。男警辯稱會面乃收集情報，搜出毒品實是素來不和的探員插贓嫁禍，對方拘捕他後更稱「我都等咗好耐」。辯方呈上被告當天穿現已洗淨的「瀨屎」西褲，證明警方聲稱搜出毒品的褲袋穿了大窿。

記者：伍嘉豪

■休班警潘俊東被指身藏「K仔」。夏家朗攝

被告潘俊東（40歲）否認前年10月28日在荃灣綠楊新邨附近行人路管有0.38克氯胺酮。3名控方證人分別是總督察黎晧暉、高級督察何彥鋒及警長趙子維，因為工作身份敏感，獲屏風遮掩。

黎稱，何搜身後稱在被告褲袋搜出一張紙巾包着一個膠袋，袋中有疑似毒品。黎承認沒目擊毒品從褲袋搜出的過程，被告曾表示失禁及「阿Sir我瀨濕咗條褲」。以英語作供的何稱，要求被告蹲下鎖手銬，但被告稱「Sir，我不能。我瀨了屎」。趙堅稱看見何由被告褲袋搜出涉案紙巾。

指曾遭對方斥「好x寸」

辯方指何、趙與被告曾共事及有過節，眾警搜身時揶揄被告「你以前不嬲都咁x蠱惑」，「係咪有啲嘢？拎出嚟！」但被告褲袋被反出仍沒有毒品，趙便從地上拾起涉案紙巾。

趙說：「我𠵱家話呀，佢喺你褲袋裏面，咁佢就係喺你褲袋裏面！」拘捕被告後，趙說「我都等咗好耐喇！」

庭上播放停車場出入口閉路電視片段，隱約拍到一團白色東西跌在地面，趙拾起。辯方質疑是誣告的紙巾，趙估計是自己的口罩，並指被告褲袋搜出有紙巾的時刻，剛好被私家車擋住。

趙在行動前主動匯報曾與被告駐守同一區，承認曾被借調到被告的小隊一個月，但未試過一起工作，亦否認出於對被告仇恨及憎惡，把握大好機會來揑造證據。何則否認認識被告。

被告表證成立後出庭自辯，當晚是線人主動邀約見面，當時他褲袋有大窿，物件會掉出。搜身期間，他目擊趙在另一處執起地上物件，貌似打開查看，然後步近指控他藏毒。他稱趙曾因他沒主動打招呼，批評他沒禮貌及「好x寸」。

控方盤問質疑，當街眾目睽睽亦難以「屈」他，被告回應「可能成班人夾埋（誣告）都唔出奇」。案件下月13日裁決。

案件編號：WKCC4947/17

他稱趙曾因他沒主動打招呼，批評他沒禮貌及「好x寸」。

警隊.....故息。

阿sir砌人生豬肉唔駛你教

狗咬狗
好睇呀

呢單黑吃黑堅好笑
屎都玩埋

唔知邊個先真
識瀨屎又好識玩咁

個差佬會被革職，然後混入去黑社會做卧底

好好笑
情節豐富 無端端又瀨屎咁
擺明身有屎 嚇到瀨屎

你地，無做錯到！

咪住先...你無做錯，你又無做錯...

咁邊個錯？

條褲